---
description: "Reconcile"
title: "LEAF-Writer"
---

<!-- @format -->

import { faUpRightFromSquare } from "@fortawesome/free-solid-svg-icons";

<div className="function-button-row">
  <functionbutton buttonName="Reconcile"></functionbutton>
</div>

LEAF-Writer est un éditeur Web qui vous permet de baliser des documents en utilisant une combinaison de %%Extensible Markup Language (XML)|xml%% et %%Cadre de description des ressources (RDF)|resource-description-framework%%. L'interface simple de LEAF-Writer le rend également idéal pour ceux qui découvrent les %%Données ouvertes liées (LOD)|linked-open-data%% et %%rapprochement|reconciliation%%.

<div className="banner">
  <img src="/img/documentation/leaf-writer-overview-logo-(c-owner).jpg" alt="" />
</div>

<div className="primary-button-row">
  <primarybutton
    link="https://leaf-writer.leaf-vre.org/"
    buttonName="Vers l'outil"
    icon={faUpRightFromSquare}></primarybutton>
  <primarybutton
    link="/docs/tools/leaf-writer/leaf-writer-documentation"
    buttonName="Vers la Documentation"
    icon={faUpRightFromSquare}></primarybutton>
  <primarybutton
    link="https://gitlab.com/calincs/cwrc/leaf-writer"
    buttonName="Vers Gitlab"
    icon={faUpRightFromSquare}></primarybutton>
</div>

## LEAF-Writer et LINCS

LEAF-Writer prend en charge l'édition de documents XML et vous permet de rechercher et d'attribuer des identifiants à %%entités|entity%% (personnes, organisations, lieux ou titres) à partir d'une gamme de %%autorités|authority-record%%.

LEAF-Writer est utilisé pour éditer et annoter des documents XML stockés localement ou dans un stockage distant, tels que le référentiel LEAF Islandora 2.0, GitHub ou GitLab. Les annotations créées avec LEAF-Writer peuvent être stockées dans des conteneurs d'annotations [NSSI](/docs/tools/nssi) et transmises au LINCS %%triplestore|triplestore%%.

## Conditions préalables

Utilisateurs de LEAF-Writer :

- N'ont pas besoin de venir avec leur propre ensemble de données
- LEAF-Writer propose quatre modèles que les utilisateurs peuvent utiliser pour explorer l'outil : Vierge, Lettre, Poème et Prose.
- Besoin de créer un compte [GitLab](https://gitlab.com/) ou [GitHub](https://github.com/)
- Besoin d'une compréhension de base de %%XML|xml%%, %%RDF|resource-description-framework%%, et [réconciliation](/docs/create-data/reconcile)

LEAF-Writer prend en charge les entrées et sorties suivantes :

- **Entrée :** XML
- **Sortie :** XML
